elimina todo los contenedores
docker rm $(docker ps -a -q)

*corre un contenedor de una imagen
docker run (nombre del sistema)

*detener un contenedor de una imagen
docker stop y containerID

*como saber que tipo de demonio tengo(services o systemctl)
escribiendo en la consola systemct y tab, si se completa estas usando systemctl :v

*instalación de docker en ubuntu (documentación)
https://linuxconfig.org/how-to-install-docker-on-ubuntu-18-04-bionic-beaver

*correr el demonio 
sudo service docker start

*modificicar
en el service del demonio

//////// pegar
Type=notify
EnvironmentFile=-/etc/default/docke
ExecStart=/usr/bin/dockerd $OPTIONS -H fd://

*acceder a un contenedor 
docker run -ti 3f54f2311951 bash

*creando contenedor con dockerfile y poniendole nombre
docker build -t "nombre" "ruta"